<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!--
 * Copyright (c) 2011-2015, BULL SAS, NovaForge Version 3 and above.
 *
 * This file is free software: you may redistribute and/or 
 * modify it under the terms of the GNU Affero General Public License
 * as published by the Free Software Foundation, version 3 of the License.
 *
 * This file is distributed in the hope that it will be useful,
 * but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty
 * of MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.
 * See the GNU Affero General Public License for more details.
 * You should have received a copy of the GNU Affero General Public License
 * along with this program. If not, see http://www.gnu.org/licenses.
 *
 * Additional permission under GNU AGPL version 3 (AGPL-3.0) section 7
 *
 * If you modify this Program, or any covered work,
 * by linking or combining it with libraries listed
 * in COPYRIGHT file at the top-level directof of this
 * distribution (or a modified version of that libraries),
 * containing parts covered by the terms of licenses cited
 * in the COPYRIGHT file, the licensors of this Program
 * grant you additional permission to convey the resulting work.
-->
<section version="5.0" xml:lang="fr" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
	xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
	xmlns:ns5="http://www.w3.org/2000/svg" xmlns:ns4="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
	xmlns:ns3="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>Gérer vos Documents avec Alfresco</title>

  <para>Alfresco est un outil de gestion documentaire (GED) open source. Il
  permet de stocker des documents, de les versionner, de leur appliquer des
  workflows, de transformer leur format, de gérer les droits d'accès et les
  habilitations, de renseigner leurs métadonnées...</para>

  <para>Les principales fonctionnalités d'Alfresco sont les suivantes:
  <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>Gestion de multiples types de documents (type Word, Excel, Adobe
        PDF, ...)</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>Gestion des métadonnées associées aux documents (titre, auteur,
        description, version, ...)</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>Extraction de métadonnées des fichiers de type bureautique pour
        renseigner les métadonnées des documents</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>Catégorisation des documents: arborescences multiples</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>Espaces de travail mixant documents, verrous, discussions et
        travail collaboratif</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>Différents modes d'accès aux documents: <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>Accès web: via un navigateur web.</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Accès par répertoire réseau (protocole CIFS, pour les
              postes sous Microsoft Windows)</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Accès par webdav (fonctionne avec tous les postes
              clients)</para>
            </listitem>
          </itemizedlist></para>
      </listitem>
    </itemizedlist></para>

  <para>
	  La documentation utilisateur d'Alfresco est disponible depuis l'interface web: 
	  <ulink url="http://docs.alfresco.com/community/topics/sh-uh-welcome.html">Aide en ligne</ulink>. 
	  Ce lien est aussi accessible depuis la page https://&lt;nom_serveur_novaforge&gt;/alfresco-default/alfresco/,
	  lien :
	  <ulink url="http://docs.alfresco.com/">Online Documentation</ulink>.
  </para>

  <para>Nous n'allons pas ici ré-écrire la documentation Alfresco, nous allons
  seulement détailler comment configurer un des accès aux documents qui
  peut-être utile pour un utilisateur: le mode webdav.</para>

  <section>
    <title>Configurer son accès webdav</title>

    <para>Le protocole WebDav (Web-based Distributed Authoring and Versioning)
    est utilisé pour récupérer, soumettre, synchroniser et publier des
    fichiers et des dossiers sur des machines distantes. Ce dernier permet
    ainsi à plusieurs utilisateurs de publier simultanément un fichier en
    bloquant temporairement son accès le temps de l'opération. </para>

    <para>Via WebDAV, NovaForgeTM vous permet de créer une connexion avec le
    référentiel documentaire du projet afin de publier, créer, renommer et
    supprimer des fichiers ou des dossiers. Vous devez pour cela configurer
    une connexion WebDav sur votre poste. Cette procédure est décrite
    ci-dessous. </para>

    <para>Une fois la connexion configurée, vous serez capable de naviguer au
    sein du référentiel documentaire projet à travers l'explorateur de votre
    client WebDav. Ceci vous permettra notamment de créer facilement une
    hiérarchie de fichiers ou de manipuler vos fichiers par simple
    cliquer/déplacer. </para>

    <para>Important : Nous déconseillons très fortement l'édition directe des
    fichier depuis le client WebDav. En effet ceci pourrait conduire à des
    pertes de données concernant le travail en cours en cas d'une défaillance
    de communication entre votre poste et NovaForgeTM.. Nous recommandons,
    pour l'édition, de copier le fichier dans votre référentiel local et de
    publier la nouvelle version du document une fois la modification
    effectuée. </para>

    <orderedlist>
      <listitem>
        <para>Effectuer un clic droit sur l'icône Poste de travail . Choisir
        ensuite l'option Connecter un lecteur réseau puis choisir l'option
        Ouvrir une session de stockage.</para>

        <figure>
          <title>Connecter un lecteur réseau</title>

          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata align="center"
                         fileref="05-05b-01-ConnecterLectReseau.png"/>
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </figure>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>Cliquer ensuite sur suivant :</para>

        <figure>
          <title>Ajouter un favori réseau</title>

          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata align="center"
                         fileref="05-05b-02-AjoutFavoriReseau.png"/>
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </figure>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>Cliquer sur "Choisissez un autre emplacement réseau" puis sur
        "Suivant"</para>

        <figure>
          <title>Choisir un autre emplacement réseau</title>

          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata align="center"
                         fileref="05-05b-03-ChoisirEmplacementReseau.png"/>
            </imageobject>
          </mediaobject>
        </figure>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>L'adresse de l'emplacement WebDav vous est ensuite demandée :
        remplissez là selon le principe suivant :</para>


        <para>https://&lt;nom_serveur_novaforge&gt;/alfresco-default/alfresco/webdav/Sites/:
        permet d'accéder aux documents de tous les projets auxquels
        l'utilisateur a accès.</para>
        
        <para>https://&lt;nom_serveur_novaforge&gt;/alfresco-default/alfresco/webdav/Sites/&lt;project_id&gt;/documentLibrary
        : permet d'accéder aux documents du projet dont l'identifiant est
        project_id</para>

        </listitem>

      <listitem>
        <para>Vous devez ensuite rentrer les identifiants de connexion à la forge et finir la création de l'emplacement WebDav.</para>
		<para> Attention : le protocole WebDAV préconise de ne pas utiliser de caractères spéciaux dans le mot de passe et les noms des répertoires.</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>Le référentiel documentaire est alors accessible en tant que
        lecteur réseau.</para>
      </listitem>
    </orderedlist>
  </section>
</section>
