<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!--
 * Copyright (c) 2011-2015, BULL SAS, NovaForge Version 3 and above.
 *
 * This file is free software: you may redistribute and/or 
 * modify it under the terms of the GNU Affero General Public License
 * as published by the Free Software Foundation, version 3 of the License.
 *
 * This file is distributed in the hope that it will be useful,
 * but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty
 * of MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.
 * See the GNU Affero General Public License for more details.
 * You should have received a copy of the GNU Affero General Public License
 * along with this program. If not, see http://www.gnu.org/licenses.
 *
 * Additional permission under GNU AGPL version 3 (AGPL-3.0) section 7
 *
 * If you modify this Program, or any covered work,
 * by linking or combining it with libraries listed
 * in COPYRIGHT file at the top-level directof of this
 * distribution (or a modified version of that libraries),
 * containing parts covered by the terms of licenses cited
 * in the COPYRIGHT file, the licensors of this Program
 * grant you additional permission to convey the resulting work.
-->
<chapter version="5.0" xml:lang="fr" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
	xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns:ns5="http://www.w3.org/2000/svg" xmlns:ns4="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
	xmlns:ns3="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
	<title>Les synchronisations</title>
	 
	<para>Les synchronisations sont effectuées de manière asynchrone sans retour vers l'utilisateur qui les déclenche permettant de savoir si la synchronisation a été effectuée avec succès.
	Les synchronisations peuvent prendre quelques minutes en fonction de la volumétrie des données à importer ou exporter.</para>
	
	<sect2>
		<title>Synchronisation avec OBEO</title>
		<para><emphasis>OBEO <![CDATA[---->]]> Application Exigences</emphasis></para>
		<para>Le référentiel OBEO est le référentiel "maître" des exigences. C'est l'outil qui permet de créer, modifier ou supprimer une exigence et également l'arborescence des répertoires d'exigences.
		L'application NovaForge "exigences" se synchronise sur ce référentiel en gérant les exigences ainsi que les répertoires d'exigences à partir de leur identifiant unique OID géré par OBEO.
		Chaque ajout, modification ou suppression est donc reportée dans l'application des exigences à chaque synchronisation.
		</para>
	</sect2>
	<sect2>
		<title>Synchronisations avec Testlink</title>
		<para>Deux synchronisations sont effectuées séquentiellement avec Testlink.</para>
		<para><emphasis>Première Synchronisation : Application Exigences <![CDATA[---->]]> Testlink</emphasis></para>
		<para>L'arborescence des exigences est exportée vers Testlink où les exigences ne sont accessibles qu'en lecture seule. De cette manière, seul le référentiel OBEO permet de mettre
		à jour l'arborescence des exigences. L'ensemble des cas de tests potentiellement liés à des exigences seront conservés lors de la synchronisation avec Testlink.
		</para>
		<para><emphasis>Seconde Synchronisation : Application Exigences <![CDATA[<----]]> Testlink</emphasis></para>
		<para>Une fois l'arborescence des exigences importée dans Testlink, il est possible via l'interface de Testlink de lier des cas de tests à ces exigences.
		L'arborescence des exigences enrichie de ces liens peut ensuite être importée dans l'application des Exigences afin de mettre à jour l'interface de "Vue par les Tests".
		</para>		
	</sect2>	
	<sect2>
		<title>Synchronisation avec SVN</title>
		<para>La synchronisation avec SVN permet d'analyser le code source présent sur le dépôt SVN afin de rechercher les expressions d'exigences.</para>
		<para><emphasis>SVN <![CDATA[---->]]> Application Exigences</emphasis></para>
		<para>L'interface de "Vue par le Code" est mise à jour en fonction des occurrences d'exigences trouvées.</para>	
	</sect2>	
</chapter>