<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!--
 * Copyright (c) 2011-2015, BULL SAS, NovaForge Version 3 and above.
 *
 * This file is free software: you may redistribute and/or 
 * modify it under the terms of the GNU Affero General Public License
 * as published by the Free Software Foundation, version 3 of the License.
 *
 * This file is distributed in the hope that it will be useful,
 * but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty
 * of MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.
 * See the GNU Affero General Public License for more details.
 * You should have received a copy of the GNU Affero General Public License
 * along with this program. If not, see http://www.gnu.org/licenses.
 *
 * Additional permission under GNU AGPL version 3 (AGPL-3.0) section 7
 *
 * If you modify this Program, or any covered work,
 * by linking or combining it with libraries listed
 * in COPYRIGHT file at the top-level directof of this
 * distribution (or a modified version of that libraries),
 * containing parts covered by the terms of licenses cited
 * in the COPYRIGHT file, the licensors of this Program
 * grant you additional permission to convey the resulting work.
-->
<chapter version="5.0" xml:lang="fr" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
	xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
	xmlns:ns5="http://www.w3.org/2000/svg" xmlns:ns4="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
	xmlns:ns3="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
	<title>Introduction</title>

	<section>
		<title>Ce document</title>

		<para>NovaForgeTM est une plate-forme collaborative sécurisée qui
			offre
			des fonctionnalités pour gérer les projets et faciliter le développement
			de logiciels.Ce document est divisé en plusieurs chapitres. Dans les
			premiers chapitres, vous apprendrez les actions de base telles que la
			création d'un compte, la navigation à travers la forge ainsi que la
			création et la gestion d'un projet. Le reste des chapitres décrit
			chaque
			fonctionnalité incluse dans NovaForgeTM.
		</para>
	</section>

	<section>
		<title>Nouveautés de la Version 3</title>

		<para>La version 3 de NovaForgeTM se base sur une architecture
			complètement nouvelle suivant les patterns SOA (Architecture Orientée
			Service). La forge est en effet décomposée en services fonctionnels
			(gestion de faits techniques, gestion documentaire, gestion de
			configuration, gestion des exigences, etc...). Chaque service
			fonctionnel
			est ensuite implémenté par une ou plusieurs solutions techniques (par
			exemple une solution technique au service fonctionnel "gestion de
			faits
			techniques" est Mantis). L'ensemble de ces services est accessible depuis
			un portail collaboratif sécurisé qui gère les droits des utilisateurs
			aux
			différents produits, leur identification et les liens entre outils.
		</para>

		<para>NovaForge v3 intégre une quinzaine d'outils :</para>

		<itemizedlist>
			<listitem>
				<para>Des outils Open Source leader : Mantis, Jenkins, Alfresco,
					SVN,
					Testlink, Sonar, Nexus, LimeSurvey, DokuWiki, PhpBB, Sympa,
					etc...
				</para>
			</listitem>

			<listitem>
				<para>Des outils spécifiques NovaForge qui permettent de gérer le
					suivi des exigences, de gérer les livraisons...
				</para>
			</listitem>
		</itemizedlist>

		<para>Un des principes de base de NovaForge v3 est le concept de
			plugin :
			chaque composant est intégré sous forme de plugin. Ce principe apporte une
			grande flexibilité à NovaForge aussi bien au niveau utilisation que
			mise
			en place. Il est en effet relativement facile de rajouter des
			composants.
			L'architecture facilite donc l'intégration d'un nouveau service
			fonctionnel ou d'un nouveau composant technique. Du point de vue
			utilisabilité, la notion de plugin donne la possibilité d'instancier
			plusieurs instances d'un même composant dans un projet (par exemple
			plusieurs Mantis pour un projet : un Mantis externe et un interne). De
			plus, il est possible de définir de la communication entre les plugins
			pour par exemple créer un bug directement depuis l'outil de test ou
			pour
			depuis l'outil livraison, récupérer les sources depuis le SVN, des
			documents depuis la gestion documentaire et les bugs depuis le
			gestionnaire de bugs.
		</para>

		<para>Parmi les nombreuses autres nouvelles fonctionnalités de
			NovaForge
			v3, la suite de la documentation décrit la notion de template projet, le
			projet référence, le module de gestion des livraisons, le module de
			suivi
			des exigences, et bien plus !
		</para>
	</section>
</chapter>
