<?xml version="1.0"?>
<chapter
  version="5.0"
  xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
  xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
  xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
  xmlns:ns5="http://www.w3.org/2000/svg"
  xmlns:ns4="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
  xmlns:ns3="http://www.w3.org/1999/xhtml"
  xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook"
  xml:lang="fr"
>
  <title>Distribution des forges</title>
  <sect1 id="distribution_intro">
    <title>Principe des forges distribuées</title>
    <para>
      L'administrateur peut :</para>
       <itemizedlist>
        <listitem>
           Définir, gérer l'organisation des forges en arborescence et configurer le lien vers la forge mère et/ou les forges filles à partir de la forge courante.
        </listitem>
        <listitem>
         Demander l'affiliation ou le désabonnement auprès de la forge mère,valider ou
      invalider les demandes venant des forges filles, visualiser l'Annuaire des forges.
       </listitem>
        <listitem>
          Outil : Définir un nouveau outils à propager aux forges filles.
       </listitem>
      </itemizedlist>
     <para> L'organisation des forges se limite à 3 niveaux : <emphasis
    role="bold">central, zonal et local.</emphasis></para>
     <para> Pour une
      organisation donnée, il ne peut y avoir qu'une forge centrale. Cette dernière est définie lors
      de l'installation. Elle est figée et ne peut pas s'abonner auprès d'une autres forges, mais
      elle peut avoir une ou plusieurs forges filles.</para>
      <para> Pour une forge non centrale, son niveau est
      déduit du niveau de la forge mère et il n'est pas figé dans l'organisation.
      </para><para> Une fois la forge
      installée, tant qu'elle n'est pas abonnée à une forge mère et qu'aucune forge n'y est abonnée,
      cette forge est considérée comme 'orpheline' dans l'organisation. </para>
    <para>Les figures suivantes décrivent les éventuelles évolutions du niveau d'une forge. </para> 

    <figure>
      <title>Principe d'affiliation des forges distribuées</title>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata
            align="center"
            fileref="06-00-use.png" />
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>
  </sect1>
  <sect1>
  <title>Les flux des forges distribuées</title>
  <para>Les flux ascendants à remonter d'une forge fille à sa forge mère concernent les indicateurs (indicateurs de
      la forge, indicateurs de projet, etc)</para>
    <para>Les forges distribuées permettent de partager un référentiel d'information depuis la forge mère vers une forge fille ou un grappe de forge fille (flux descendants)
    
      Les flux descendants concernent la création ou la mise à jour des
      objets du référentiel de chacune des forges affiliées :
      
      <itemizedlist>
        <listitem>
          Le projet référentiel : les documentations, méthodologie via des applications partagées
        </listitem>
        <listitem>
          Des templates projets : projet type comme « TMA », etc.
       </listitem>
        <listitem>
          Des outils : nouveaux outils (hors les outils standard de la forge) partagées par l'administrateur ou par les utilisateurs.
       </listitem>
      </itemizedlist>
    </para>
  </sect1>
  <sect1>
    <title>Administrer la distribution</title>
    <para>
      Les figures suivantes présentent les interfaces du portail de forge permettant
      d'administrer la
      distribution.
   </para>
    <para>
      L'administrateur de la forge gère la distribution dans le projet de forge à travers le menu "<emphasis role="bold">Administration/Distribution</emphasis>".
   </para>
   <para>
      Une forge mère peut accepter ou refuser des demandes d'affiliation de forges filles.
        </para>
    <figure>
      <title>Onglet permettant la gestion d'une forge mère</title>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata
            align="center"
            fileref="06-03-mother.png" />
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>

    <para>
      Une forge fille peut demander à s'abonner ou se désabonner d'une forge mère.
      </para>
    <figure>
      <title>Onglet permettant la gestion d'une forge fille</title>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata
            align="center"
            fileref="06-04-daughter.png" />
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>

    <para>
      L'administrateur peut déclencher une synchronisation manuelle de la grappe de forge en
      sélectionnant les domaines fonctionnels impactés.
      </para>
    <figure>
      <title>Onglet permettant la synchronisation</title>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata
            align="center"
            fileref="06-05-synchroNow.png" />
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>

    <para>
      L'administrateur peut déclencher une synchronisation programmée de la grappe de forge.
      </para>
    <figure>
      <title>Onglet permettant la synchronisation différée</title>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata
            align="center"
            fileref="06-06-synchroTime.png" />
        </imageobject>
      </mediaobject>
    </figure>
  </sect1>
</chapter>